**1344. – Herniaria cinerea** DC. – Voisin du précédent. Plante annuelle de 5-12 cm, toute velue-hérissée et d'un aspect cendré, à racine grêle ; tiges un peu plus dures, moins appliquées sur la terre, à rameaux ascendants ; //feuilles ovales ou oblongues, atténuées à la base, fortement hispides, la plupart alternes ; stipules ovales-triangulaires ; //fleurs petites, sessiles, en glomérules peu fournis, arrondis, opposés aux feuilles et plus courts qu'elles ; //sépales lancéolés, hérissés de poils longs, étalés, presque égaux. //
Lieux sablonneux de la région méditerranéenne : Roussillon, Languedoc, Provence. – Europe méridionale ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Mai-août.